
\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage{custom}


%--------------------VARIABILI--------------------
\def\lastversion{v0.1}
\def\title{Verbale Esterno Zucchetti}
\def\date{5 dicembre 2024}
%------------------------------------------------

\begin{document}

\primapagina

\begin{registromodifiche}
        v0.1 & 14 dicembre 2024  & Guirong Lan & Enrico Bianchi & prima stesura del documento:\hyperref[sec:Domande]{inserimento delle domande}, \hyperref[sec:Conclusioni]{inserimento delle conclusioni}\\
    \hline 
\end{registromodifiche}

\tableofcontents

\newpage

\section{Registro presenze}
\begin{itemize}
    \item[] \textbf{Data}: \date
    \item[] \textbf{Ora inizio}:  09:30
    \item[] \textbf{Ora fine}: 10:30
    \item[] \textbf{Piattaforma}: Google Meet	
\end{itemize}
\begin{table}[H]
\centering
{\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X |}
    \hline
        \textbf{\large Componente} & 
        \textbf{\large Presenza} \\ 
    \hline 
    \hline
        Eghosa Matteo Igbinedion Osamwonyi&
        Presente \\
    \hline 
        Guirong Lan&
        Presente \\
    \hline 
        Enrico Bianchi&
        Presente \\
    \hline 
        Francesco Savio&
        Presente \\
    \hline 
        Marko Peric&
        Presente \\
    \hline 
        Pedro Leoni&
        Non Presente \\
    \hline 

\end{tabularx}}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    {\renewcommand{\arraystretch}{2}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X |}
        \hline
            \textbf{\large Nome} & 
            \textbf{\large Ruolo} \\ 
        \hline 
        \hline
            Gregorio Piccoli&
            Rappresentante dell'azienda \\
        \hline 
    
    \end{tabularx}}
\end{table}


\newpage

\section{Domande}
\label{sec:Domande}
Di seguito vengono riportate le domande fatte dal gruppo:
\begin{enumerate}
    \item Il sistema deve prevedere un metodo di autenticazione?
    \item È necessario includere un sistema di navigazione (\glossario{dashboard}/\glossario{home}) per gestire le varie operazioni, come ad esempio l'inserimento di un file contenente un set di coppie di domande e risposte?
    \item Il caricamento di un file contenente il set di coppie di domande e risposte è un requisito opzionale?
    \item Il sistema deve prevedere l'inserimento, la creazione, la modifica, la ricerca, l'archiviazione, la visualizzazione e la cancellazione delle coppie di domande e risposte. Oltre a queste, ci sono altri requisiti obbligatori?
    \item È sufficiente un \glossario{database} locale per una web app?
    \item L'utente deve poter scegliere dall'elenco delle domande/risposte quali testare, o si verifica tutto il set durante la fase di test?
    \item Diamo per scontato che le domande possano essere di qualsiasi tipo, o possiamo applicare dei filtri?
    \item Esiste un modo per migliorare il risultato degli \glossario{embedding} quando le frasi sono simili ma hanno significati diversi?
    \item Ha metodi di confronto innovativi da segnalarci?
\end{enumerate}
\section{Conclusioni}
\label{sec:Conclusioni}
Il gruppo dalle risposte date dai rappresentanti dell’azienda ha tratto le seguenti conclusioni:
\begin{itemize}
    \item Il fulcro del problema è il confronto tra le coppie di domande e risposte. 
    \item Avere una \glossario{dashboard} per visualizzare i risultati dei test è altamente consigliato, anche se quest’ultima rappresenta un requisito opzionale.
    \item Ci servirà un metodo di archiviazione e caricamento, oltre alle solide procedure come la creazione, la visualizzazione, la ricerca e così via. Insomma, si tratta di un classico programma di gestione dell’archivio per rendere funzionale il sistema (non deve fare cose straordinarie, ma garantire un minimo di funzionalità essenziale, come anche per la parte estetica).
    \item Non è necessario disporre di un \glossario{database} remoto o online; la decisione spetta al gruppo di sviluppo se adottarne uno o meno. Si consiglia di utilizzare gli strumenti con cui ci si sente più a proprio agio.
    \item Avere un filtro può certamente agevolare lo sviluppo, pertanto è un requisito opzionale. Nel caso si decida di svilupparlo, spetta sempre al gruppo decidere se applicarlo durante o prima dell'avvio dei test. Inoltre, la possibilità di caricare un insieme di piccoli file di testo (\glossario{CSV} o \glossario{Markdown}) e trasformarli in coppie di domande e risposte è anch'essa un requisito opzionale.
    \item Tra le tecnologie consigliate da consultare ci sono: \glossario{Nomic} (\glossario{embedding} per la maggiore), \glossario{Bertino embedding} e \glossario{BGE embedding}. Inoltre, si può considerare l'uso della \glossario{Non-Negativity Matrix Factorization} e degli LLM con prompt specifici. 
    \item Tuttavia, è consigliato che il gruppo provi a testare le nuove tecnologie per valutarne l'efficacia.
    \item Il gruppo può consultare il sito Lmarena.ai per avere una migliore idea per lo sviluppo del software.
\end{itemize}
\vfill
{\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{tabular}{l p{5cm}}
    Data: &  \hrulefill \\
    Firma: & \hrulefill \\
\end{tabular}
}
\end{document}