\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{custom}
\usepackage[nonumberlist,section=section]{glossaries}

%--------------------VARIABILI--------------------
\def\lastversion{v0.3}
\def\title{Glossario}
\def\date{27 Febbraio 2025}
%------------------------------------------------

\renewcommand{\glspostdescription}{}

% Definizione dei termini del glossario

\newglossaryentry{A}{
    name = A,
    description = {}
}

\newglossaryentry{B}{
    name = B,
    description = {}
}

\newglossaryentry{C}{
    name = C,
    description = {}
}

\newglossaryentry{D}{
    name = D,
    description = {}
}

\newglossaryentry{E}{
    name = E,
    description = {}
}

\newglossaryentry{F}{
    name = F,
    description = {}
}

\newglossaryentry{G}{
    name = G,
    description = {}
}
\newglossaryentry{H}{
    name = H,
    description = {}
}

\newglossaryentry{I}{
    name = I,
    description = {}
}

\newglossaryentry{J}{
    name = J,
    description = {}
}

\newglossaryentry{K}{
    name = K,
    description = {}
}

\newglossaryentry{L}{
    name = L,
    description = {}
}

\newglossaryentry{M}{
    name = M,
    description = {}
}
\newglossaryentry{N}{
    name = N,
    description = {}
}

\newglossaryentry{O}{
    name = O,
    description = {}
}

\newglossaryentry{P}{
    name = P,
    description = {}
}

\newglossaryentry{Q}{
    name = Q,
    description = {}
}

\newglossaryentry{R}{
    name = R,
    description = {}
}

\newglossaryentry{S}{
    name = S,
    description = {}
}

\newglossaryentry{T}{
    name = T,
    description = {}
}

\newglossaryentry{U}{
    name = U,
    description = {}
}

\newglossaryentry{V}{
    name = V,
    description = {}
}

\newglossaryentry{W}{
    name = W,
    description = {}
}

\newglossaryentry{X}{
    name = X,
    description = {}
}

\newglossaryentry{Y}{
    name = Y,
    description = {}
}

\newglossaryentry{Z}{
    name = Z,
    description = {}
}





\newglossaryentry{PoC (proof of concept)}{
    name=PoC,
    description={È una realizzazione incompleta di un determinato progetto o metodo per dimostrare la fattibilità o 
    confermare la validità di alcuni principi o concetti fondamentali.
    }
}

\newglossaryentry{End value}{
    name=End value,
    description={Rappresenta il valore finale stimato di un progetto al completamento.
    }
}

\newglossaryentry{Python}{
    name=Python,
    description={È un linguaggio di programmazione interpretato, dinamico e ad alto livello, caratterizzato da una sintassi chiara e leggibile.
    }
}

\newglossaryentry{Angular}{
    name=Angular,
    description={È un framework open-source per lo sviluppo di applicazioni web single-page (SPA) e front-end.
    }
}

\newglossaryentry{IEEE 828}{
    name=IEEE 828,
    description={È uno standard che stabilisce le linee guida per la gestione della configurazione software nei progetti di 
    ingegneria del software e dei sistemi. Il suo obiettivo è garantire controllo, tracciabilità e gestione delle modifiche durante 
    l'intero ciclo di vita del software o di un sistema complesso.
    }
}

\newglossaryentry{Javascript}{
    name=Javascript,
    description={È un linguaggio di programmazione interpretato, dinamico e orientato agli oggetti, utilizzato principalmente 
    per lo sviluppo di applicazioni web interattive.
    }
}

\newglossaryentry{Budget at Completion (BAC)}{
    name=Budget at Completion,
    description={È una metrica utilizzata nella gestione dei progetti per rappresentare il costo totale 
    previsto di un progetto al suo completamento, sulla base del piano iniziale. Il valore del BAC corrisponde alla somma di tutti i 
    costi pianificati per il completamento delle attività previste, senza tenere conto di eventuali variazioni dovute a ritardi, modifiche o imprevisti.
    }
}

\newglossaryentry{Ciclo di Deming (PDCA)}{
    name=Ciclo di Deming,
    description={È un metodo di gestione iterativo in quattro fasi utilizzato per il controllo e il miglioramento 
    continuo dei processi e dei prodotti. È un modello per il miglioramento continuo della qualità in un'ottica a lungo raggio. Serve per 
    promuovere una cultura della qualità che è tesa al miglioramento continuo dei processi e all'utilizzo ottimale delle risorse.
    }
}

\newglossaryentry{Aspell}{
    name=Aspell,
    description={È un correttore ortografico open-source che è stato impiegato nella creazione della GitHub action per il controllo 
    grammaticale dei file.
    }
}

\newglossaryentry{Analisi dinamica}{
    name=Analisi dinamica,
    description={È una tecnica di valutazione del software eseguita durante l'esecuzione del programma. Monitora 
    il comportamento del software in tempo reale per identificare errori, problemi di performance, falle di sicurezza e altre anomalie.
    }
}

\newglossaryentry{Analisi statica}{
    name=Analisi statica,
    description={È una tecnica di valutazione del software che viene eseguita senza l'esecuzione del programma. Si basa 
    sull'analisi del codice sorgente, per rilevare errori, vulnerabilità e problemi di qualità prima dell'esecuzione del software.
    }
}

\newglossaryentry{TLShell}{
    name=TLShell,
    description={È un'interfaccia grafica per TeX Live, una delle distribuzioni più utilizzate di LaTeX. Viene fornita con TeX Live per 
    semplificare la gestione della distribuzione, senza dover usare la riga di comando.
    }
}

\newglossaryentry{Walkthrough}{
    name=Walkthrough,
    description={È una tecnica di revisione per analizzare e migliorare la qualità di un documento, di un codice sorgente o di un sistema. 
    Si tratta di una revisione guidata e semi-formale, in cui l'autore del documento o del codice presenta il proprio lavoro a un gruppo di revisori per 
    raccogliere feedback, identificare problemi e migliorare il prodotto.
    }
}

\newglossaryentry{Ciclo di vita}{
    name=Ciclo di vita,
    description={Rappresenta l'insieme delle fasi attraverso cui un prodotto software viene ideato, sviluppato, distribuito e mantenuto nel tempo. 
    }
}

\newglossaryentry{Requisiti software}{
    name=Requisiti utente,
    description={Definiscono le caratteristiche, le funzionalità e i vincoli che un sistema software deve soddisfare per rispondere alle necessità degli 
    utenti e degli stakeholder. Costituiscono il punto di riferimento per la progettazione, lo sviluppo, il testing e la manutenzione del software, 
    garantendo che il prodotto finale sia conforme alle specifiche richieste.
    }
}

\newglossaryentry{Requisiti utente}{
    name=Requisiti utente,
    description={Sono una categoria di requisiti software che descrivono le necessità, gli obiettivi e le aspettative degli utenti 
    finali rispetto a un sistema o applicazione. Rappresentano il punto di partenza per la definizione dei requisiti funzionali e non funzionali del software.
    }
}

\newglossaryentry{API REST}{
    name=API REST,
    description={(Application Programming Interface basata su Representational State Transfer) È un'interfaccia che consente la comunicazione tra 
    sistemi software utilizzando il protocollo HTTP e seguendo i principi dell'architettura REST. Le API REST usano URI leggibili e gerarchici per 
    identificare le risorse. 
    }
}

\newglossaryentry{Large Language Model (LLM)}{
    name=Large Language Model,
    description={È un modello di intelligenza artificiale basato su reti neurali profonde, addestrato su vasti insiemi di 
    dati testuali per comprendere e generare linguaggio naturale.
    }
}

\newglossaryentry{Mock}{
    name=Mock,
    description={È un oggetto simulato che replica il comportamento di un componente software reale per scopi di test.
    }
}

\newglossaryentry{Indice di Gulpease}{
    name=Indice di Gulpease,
    description={È una metrica di leggibilità progettata per la lingua italiana che misura la facilità di comprensione di un testo 
    in base alla lunghezza delle parole e delle frasi.
    }
}

\newglossaryentry{Containerizzazione}{
    name=Containerizzazione,
    description={È una tecnica di virtualizzazione a livello di sistema operativo che consente di eseguire applicazioni in 
    ambienti isolati chiamati container. Un container è un'unità leggera e portabile che include il codice dell'applicazione, le dipendenze e le 
    configurazioni necessarie per l'esecuzione, garantendo coerenza e riproducibilità su diverse infrastrutture.
    }
}

\newglossaryentry{Obiettivi di qualità}{
    name=Obiettivi di qualità,
    description={Rappresentano i criteri misurabili che un sistema software deve soddisfare per garantire prestazioni, 
    affidabilità e usabilità conformi alle aspettative degli stakeholder. Questi obiettivi derivano dai requisiti non funzionali e contribuiscono 
    alla valutazione complessiva della qualità del prodotto, influenzando aspetti come la manutenibilità, la sicurezza e l'esperienza utente.
    }
}

\newglossaryentry{Requisiti funzionali}{
    name=Requisiti funzionali,
    description={Definiscono le funzionalità e i comportamenti che un sistema software deve implementare per soddisfare le esigenze 
    degli utenti e degli stakeholder. Essi descrivono cosa il sistema deve fare, specificando input, elaborazioni e output attesi.
    }
}

\newglossaryentry{Minimum Viable Product (MVP)}{
    name=Minimum Viable Product,
    description={È una prima versione di un prodotto che include solo le funzionalità essenziali per offrire ciò 
    che era stato richiesto dai clienti consumando la quantità minima di risorse possibile. L'obiettivo principale dell'MVP è ottenere un feedback 
    il prima possibile da utenti reali, riducendo il rischio di investire risorse in funzionalità superflue o in uno sviluppo non ottimale.
    }
}

\newglossaryentry{Rischio tecnologico}{
    name=Rischio tecnologico,
    description={Indica la possibilità che un'organizzazione subisca perdite economiche, inefficienze o interruzioni durante 
    lo sviluppo a causa di problemi legati alla scelta, l'uso, la sicurezza o la mancanza di supporto delle tecnologie utilizzate. Il rischio può anche 
    derivare da fonti come attacchi informatici, malfunzionamenti hardware o problemi di integrità dei dati.
    }
}

\newglossaryentry{Rischio organizzativo}{
    name=Rischio organizzativo,
    description={Indica qualsiasi cosa possa generare insicurezze all'interno di un organizzazione. Esso può compromettere il 
    raggiungimento degli obiettivi strategici, operativi o di conformità. Questo tipo di rischio viene associato a inefficienze nei processi decisionali, 
    mancanza di coordinamento tra componenti organizzativi o problemi gestionali.
    }
}

\newglossaryentry{Estimated at Completion (EAC)}{
    name=Estimated at Completion,
    description={È una metrica utilizzata nella gestione dei progetti per stimare il costo totale previsto al 
    completamento di un progetto, basandosi sui dati di avanzamento attuali e sulle previsioni di spesa future. Consente di anticipare scostamenti 
    di budget e di adottare misure correttive per mantenere il progetto sotto controllo.
    }
}

\newglossaryentry{Cost Variance (CV)}{
    name=Cost Variance,
    description={È una metrica che misura la differenza tra il valore del lavoro svolto e il costo effettivamente sostenuto 
    per completarlo in un determinato momento o fase di un progetto. La CV viene utilizzata per monitorare l'andamento del progetto e per 
    identificare eventuali risparmi o sforamenti rispetto al budget. La CV viene calcolata sottraendo l'Actual Cost (AC) dall'Earned Value (EV).
    }
}

\newglossaryentry{Schedule Variance (SV)}{
    name=Schedule Variance,
    description={È una metrica che misura la differenza tra il valore del lavoro pianificato e il valore del lavoro 
    effettivamente svolto in un determinato momento o fase di un progetto. La SV viene utilizzata per monitorare l'avanzamento del progetto e 
    per identificare eventuali ritardi o anticipi rispetto al programma. La SV viene calcolata sottraendo il Planned Value (PV) dall'Earned Value (EV).
    }
}

\newglossaryentry{Actual Cost (AC)}{
    name=Actual Cost,
    description={Rappresenta il costo effettivamente sostenuto per completare il lavoro in un determinato momento o fase di un 
    progetto. L'AC viene utilizzato per monitorare l'andamento del progetto e per confrontare il costo pianificato con il costo effettivamente sostenuto. 
    L'AC è una metrica importante per la gestione dei progetti di sviluppo software, in quanto consente di monitorare l'andamento del progetto e di 
    identificare eventuali scostamenti dal budget.
    }
}

\newglossaryentry{Earned Value (EV)}{
    name=Earned Value,
    description={Rappresenta il valore del lavoro effettivamente completato in un determinato momento o fase di un progetto. L'EV viene 
    utilizzato per monitorare l'avanzamento del progetto e per confrontare il lavoro pianificato con il lavoro effettivamente svolto.
    }
}

\newglossaryentry{Planned Value (PV)}{
    name=Planned Value,
    description={Rappresenta il valore pianificato del lavoro che dovrebbe essere completato in un determinato momento o fase 
    di un progetto. Il PV viene utilizzato per monitorare l'avanzamento del progetto e per confrontare il lavoro pianificato con il lavoro effettivamente svolto.
    }
}

\newglossaryentry{Risk Mitigation Rate (RMR)}{
    name=Risk Mitigation Rate,
    description={È una metrica che misura l'efficacia delle azioni intraprese per mitigare i rischi identificati 
    durante il processo di sviluppo. In altre parole, indica la percentuale di rischi che sono stati mitigati con successo. Aiuta il team di 
    sviluppo a valutare l'efficacia delle proprie strategie di gestione dei rischi e a prendere decisioni informate per migliorare la qualità 
    del processo di sviluppo. 
    }
}

\newglossaryentry{ISO 9126}{
    name=ISO 9126,
    description={Lo standard ISO/IEC 9126 fornisce un quadro di riferimento per la valutazione e il miglioramento della qualità del software. 
    }
}

\newglossaryentry{Cruscotto di valutazione}{
    name=Cruscotto di valutazione,
    description={È uno strumento che fornisce una visualizzazione delle metriche 
    relative al processo di sviluppo e al prodotto software. Il cruscotto di solito include grafici, tabelle e altri elementi visivi che mostrano 
    l'andamento delle metriche nel tempo e consentono al team di sviluppo di monitorare l'andamento del progetto, a identificare le aree critiche 
    che richiedono attenzione e a prendere decisioni informate per migliorare la qualità del processo e del prodotto. 
    }
}

\newglossaryentry{Metriche}{
    name=Metriche,
    description={Sono valori utilizzati per valutare e monitorare diverse caratteristiche del processo 
    di sviluppo e del prodotto software. Le metriche forniscono informazioni quantitative che aiutano a comprendere l'efficacia dei processi, 
    la qualità del prodotto e l'efficienza del team di sviluppo. 
    }
}

\newglossaryentry{Design Pattern}{
    name=Design Pattern,
    description={È una soluzione generale e riutilizzabile a un problema comune nella progettazione del software. Non è un design 
    finito che può essere trasformato direttamente in codice, ma piuttosto una descrizione o un modello su come affrontare un problema di progettazione.
    }
}

\newglossaryentry{Quality Assurance (QA)}{
    name=Quality Assurance,
    description={Si riferisce all'insieme delle attività pianificate e sistematiche implementate per assicurare che un prodotto 
    software o un servizio soddisfi i requisiti di qualità specificati. Il QA è un processo continuo che si svolge durante tutto il ciclo di vita dello 
    sviluppo software.  Il suo obiettivo è prevenire i difetti, migliorare la qualità del software e garantire la soddisfazione del cliente.
    }
}

\newglossaryentry{Fork}{
    name=Fork,
    description={È una copia di un repository di codice sorgente che consente a uno sviluppatore di apportare modifiche al codice senza 
    influenzare il progetto originale. Il fork crea una nuova copia del repository, consentendo allo sviluppatore di sperimentare nuove funzionalità, 
    correggere bug o apportare modifiche sostanziali senza dover ottenere l'approvazione del progetto principale.
    }
}

\newglossaryentry{Pipeline}{
    name=Pipeline,
    description={È un insieme di processi automatizzati che vengono eseguiti in sequenza per costruire, testare e distribuire il software. 
    Le pipeline sono spesso utilizzate in combinazione con la Continuous Integration e Continuous Delivery (CI/CD) per automatizzare il processo di rilascio 
    del software. Nel progetto le pipeline sono implementate tramite GitHub Actions.
    }
}

\newglossaryentry{Draw.io}{
    name=Draw.io,
    description={È un software online gratuito e open source per la creazione di diagrammi di vario tipo, è stato usato dal gruppo per la creazione 
    di diagrammi UML.   
    }
}

\newglossaryentry{Cerimonie}{
    name=Cerimonie,
    description={Sono eventi formali e predefiniti che si svolgono durante il ciclo di vita del progetto per favorire la comunicazione, 
    la collaborazione e l'ispezione del lavoro. Le cerimonie Scrum hanno una durata limitata e un obiettivo specifico, e aiutano il team a rimanere 
    focalizzato sul raggiungimento degli obiettivi dello sprint.    
    }
}

\newglossaryentry{Artefatti}{
    name=Artefatti,
    description={Sono i sottoprodotti del processo di sviluppo software. Sono i prodotti tangibili e intangibili creati durante lo 
    sviluppo, come documenti e codice sorgente. Gli artefatti sono importanti perché forniscono una traccia del processo di sviluppo, consentono 
    la comunicazione tra i membri del team e gli stakeholder, e aiutano a garantire la qualità del software.     
    }
}

\newglossaryentry{SCRUM}{
    name=SCRUM,
    description={È un framework di gestione di progetti Agile che si concentra sulla collaborazione di team, sulla definizione di obiettivi chiari 
    e sulla flessibilità per adattarsi ai cambiamenti.  In Scrum, i progetti vengono suddivisi in cicli di lavoro brevi e iterativi chiamati 
    sprint, che in genere durano da una a quattro settimane. Scrum definisce anche un insieme di ruoli, artefatti e cerimonie che aiutano il 
    team a lavorare in modo efficace. 
    }
}

\newglossaryentry{Extend}{
    name=Extend,
    description={In UML (Unified Modeling Language), Extend indica una relazione tra due casi d'uso in cui un caso d'uso "estende" il comportamento di 
    un altro caso d'uso.  In altre parole, il caso d'uso esteso aggiunge funzionalità o comportamenti opzionali al caso d'uso base. 
    }
}

\newglossaryentry{Include}{
    name=Include,
    description={In UML (Unified Modeling Language), Include è un tipo di relazione utilizzato nei diagrammi di casi d'uso per 
    rappresentare un caso d'uso che include il comportamento di un altro caso d'uso. Questo tipo di relazione implica che un caso 
    d'uso principale esegue un altro caso d'uso come parte del proprio comportamento.
    La relazione Include viene utilizzata per separare la logica comune che può essere riutilizzata in diversi casi d'uso, 
    evitando la duplicazione del codice o della logica all'interno del sistema. Quando un caso d'uso "incluso" viene eseguito, 
    il caso d'uso "inclusivo" lo invoca sempre.
    }
}

\newglossaryentry{BGE 5 embedding}{
    name=BGE 5 embedding,
    description={BGE sta per "Bilingual General Embedding", una serie di modelli sviluppati per generare rappresentazioni numeriche 
    (embedding) di testi in modo che concetti semanticamente simili siano più vicini nello spazio vettoriale.
    }
}

\newglossaryentry{Bertino embedding}{
    name=Bertino embedding,
    description={Si riferisce alle rappresentazioni vettoriali generate utilizzando il modello BERTino. Questi 
    embedding catturano le caratteristiche semantiche delle parole o delle frasi in italiano, facilitando compiti come il calcolo 
    della similarità tra testi e la ricerca semantica. BERTino offre una soluzione efficiente e specializzata per l'elaborazione 
    del linguaggio naturale in italiano, combinando l'efficacia dei modelli BERT con una struttura più leggera e prestazioni ottimizzate.
    }
}

\newglossaryentry{Nomic}{
    name=Nomic,
    description={Sono rappresentazioni vettoriali (embedding) di dati ad alta dimensione. L'obiettivo principale è rendere 
    i dati complessi più interpretabili e visualizzabili in modo intuitivo.
    }
}

\newglossaryentry{CSV (Comma-Separated Values)}{
    name=CSV,
    description={È un formato di file utilizzato per memorizzare dati tabulari in forma di testo 
    semplice, in cui i valori sono separati da virgole. È ampiamente usato per lo scambio di dati tra applicazioni come fogli 
    di calcolo, database e software di analisi dati.
    }
}

\newglossaryentry{Embedding}{
    name=Embedding,
    description={L'embedding per il confronto tra stringhe è una tecnica che rappresenta le stringhe come vettori numerici in uno 
    spazio continuo, permettendo di calcolare la similarità tra di esse in modo efficiente.
    }
}

\newglossaryentry{Use Case (Caso d'Uso)}{
    name=Use Case,
    description={È una descrizione dettagliata di come un sistema interagisce con gli utenti (o altri 
    sistemi) per raggiungere un obiettivo specifico. È uno strumento fondamentale nell'analisi dei requisiti e aiuta a definire 
    il comportamento del software dal punto di vista dell'utente.
    }
}

\newglossaryentry{Database}{
    name=Database,
    description={È un insieme organizzato di dati strutturati, memorizzati e gestiti in modo da consentire un accesso 
    efficiente, una facile manipolazione e un'integrità dei dati ottimale.
    }
}

\newglossaryentry{Dashboard}{
    name=Dashboard,
    description={È un'interfaccia utente grafica che visualizza informazioni chiave relative a un progetto o a 
    un sistema in modo sintetico e facilmente comprensibile.  Le dashboard sono utilizzate per monitorare lo stato di avanzamento, 
    identificare tendenze, individuare potenziali problemi e prendere decisioni informate.
    }
}

\newglossaryentry{OpenAPI 3.1}{
    name=OpenAPI 3.1,
    description={È una specifica standardizzata per descrivere, documentare e definire API REST in modo leggibile 
    sia dagli esseri umani che dalle macchine. È l'evoluzione della specifica OpenAPI 3.0, sviluppata dalla OpenAPI 
    Initiative (OAI), con miglioramenti nella flessibilità e compatibilità con JSON Schema.
    }
}

\newglossaryentry{Committente}{
    name=Committente,
    description={È l'organizzazione o l'individuo che commissiona lo sviluppo di un sistema, prodotto o servizio 
    software a un fornitore. Il committente è colui che stabilisce i requisiti, le specifiche e 
    gli obiettivi che il prodotto finale deve soddisfare. 
    }
}

\newglossaryentry{Fornitore}{
    name=Fornitore,
    description={È un'organizzazione o un individuo che fornisce un prodotto software o un servizio software 
    a un'altra organizzazione o individuo (il cliente). Il fornitore è responsabile dello sviluppo, della consegna 
    e, in alcuni casi, della manutenzione del software o del servizio, in base ai requisiti e alle specifiche concordate con il 
    cliente.
    }
}

\newglossaryentry{Stakeholder}{
    name=Stakeholder,
    description={È qualsiasi individuo, gruppo o organizzazione che ha un interesse diretto o indiretto in un progetto
    (portatore di interesse). Gli stakeholder sono essenziali perché definiscono i requisiti, gli obiettivi e i vincoli di un progetto, 
    influenzandone la direzione e il successo. }
}
\newglossaryentry{UML (Unified Modeling Language)}{
    name=UML,
    description={È una rappresentazione grafica utilizzata per modellare, 
    visualizzare, documentare e progettare sistemi software o processi. L'UML è uno standard internazionale che fornisce 
    un linguaggio visuale per descrivere sia la struttura che il comportamento di un sistema, rendendo più chiara e 
    condivisibile la progettazione tra sviluppatori, analisti, e stakeholder.}
}
\newglossaryentry{Best practices}{
    name=Best practices,
    description={Le best practices (in italiano, "migliori pratiche") sono un insieme di metodi, procedure, tecniche o regole 
    riconosciute come le più efficaci e affidabili per ottenere risultati ottimali in un determinato ambito. Queste pratiche 
    si basano su esperienze consolidate, studi, e casi di successo, e servono come guida per migliorare la qualità,
     l'efficienza e l'affidabilità di un processo o di un'attività.}
}

\newglossaryentry{Report}{
    name=Report,
    description={È un documento o una rappresentazione strutturata di dati e informazioni, generato in modo automatico
     o manuale, con lo scopo di fornire una sintesi chiara e dettagliata su un determinato argomento, processo o sistema.}
}
\newglossaryentry{Label (Etichetta)}{
    name=Label,
    description={È un identificatore utilizzato per rappresentare, descrivere o categorizzare un elemento,
     un dato o un'area specifica all'interno di un sistema, un programma o un'interfaccia. Il significato e l'utilizzo di una 
     label variano in base al contesto. }
}
\newglossaryentry{Caption (Didascalia)}{
    name=Caption,
    description={È un breve testo descrittivo associato a un elemento visivo o multimediale, 
    utilizzato per fornire informazioni contestuali, esplicative o identificative. Le caption aiutano gli utenti a comprendere
     meglio il contenuto a cui si riferiscono, migliorandone l'accessibilità e l'usabilità.}
}
\newglossaryentry{Sprint}{
    name=Sprint,
    description={È un'unità di lavoro a tempo determinato utilizzata nelle metodologie agili, in particolare nel
     framework Scrum, per sviluppare e rilasciare incrementi di un prodotto o progetto. Lo sprint rappresenta un intervallo
      di tempo fisso (solitamente da 1 a 4 settimane) durante il quale un team lavora per completare un set specifico di
       attività o obiettivi definiti nel backlog dello sprint.}
}
\newglossaryentry{Capitolato}{
    name=Capitolato,
    description={È un documento formale che definisce in modo dettagliato i requisiti, le specifiche e le
     condizioni tecniche, funzionali e organizzative di un progetto o di un sistema da sviluppare, acquisire o 
     implementare. Viene utilizzato come base di riferimento per lo sviluppo, la fornitura o la valutazione di soluzioni 
     informatiche.}
}
\newglossaryentry{IEEE 12207:1996}{
    name=IEEE 12207:1996,
    description={Noto anche come Software Life Cycle Processes, è uno standard internazionale sviluppato
     dall'Institute of Electrical and Electronics Engineers (IEEE), in collaborazione con l'ISO/IEC, che definisce un quadro
      di riferimento completo per i processi coinvolti nel ciclo di vita del software. Questo standard descrive tutte le
       attività necessarie per lo sviluppo, la gestione, la manutenzione e la dismissione di sistemi software.}
}
\newglossaryentry{Milestone (pietra miliare)}{
    name=Milestone,
    description={È un punto di riferimento significativo all'interno di un progetto o di un 
    ciclo di sviluppo software che segna il completamento di una fase importante o di un obiettivo specifico. Le milestone sono
     utilizzate per monitorare il progresso del progetto, per garantire che vengano rispettati i tempi e gli obiettivi
      prefissati e per facilitare la pianificazione delle fasi successive.}
}
\newglossaryentry{Baseline}{
    name=Baseline,
    description={È una versione ufficiale e stabile di un sistema, di un software o di un progetto, che viene 
    utilizzata come punto di riferimento per tutte le successive modifiche e sviluppi. Una baseline rappresenta un insieme 
    di specifiche, documentazione, codice o configurazioni che sono stati approvati e che vengono considerati come "fissati"
     a un certo momento del ciclo di vita del progetto.}
}
\newglossaryentry{Repository}{
    name=Repository,
    description={È un luogo centrale dove vengono archiviati e gestiti file, dati, codice sorgente o altre 
    risorse digitali, in modo strutturato e organizzato. Il repository permette di centralizzare e controllare l'accesso a
     questi file, facilitando il lavoro collaborativo e il versionamento. È uno strumento essenziale per la gestione del ciclo
      di vita del software e dei progetti, nonché per la conservazione e distribuzione dei dati.}
}
\newglossaryentry{Latex}{
    name=Latex,
    description={È un linguaggio di markup e un sistema di preparazione di documenti, utilizzato principalmente per la 
    composizione di documenti scientifici, tecnici e accademici. LaTeX è ampiamente preferito in ambiti come la matematica, 
    la fisica, l'ingegneria e l'informatica grazie alla sua capacità di gestire complessi simboli matematici, formule, citazioni 
    bibliografiche e riferimenti incrociati.}
}
\newglossaryentry{RTB}{
    name=RTB,
    description={In ingegneria del software, RTB sta per "Reason to Believe" (Motivazione per Credere) ed è un concetto 
    utilizzato principalmente nell'ambito della valutazione della qualità e dell'affidabilità di un sistema software. 
    L'RTB rappresenta la giustificazione, la base o le evidenze che supportano la fiducia nella capacità di un software 
    di soddisfare i requisiti stabiliti.}
}
\newglossaryentry{Packages (pacchetti)}{
    name=Packages,
    description={Si riferisce a un insieme di file o moduli software organizzati in una 
    struttura di directory e distribuiti come unità singola, destinati a facilitare la gestione, l'installazione e l'uso di
     componenti software. I pacchetti contengono tipicamente codice sorgente, librerie, configurazioni, documentazione e altre 
     risorse necessarie per l'implementazione di una funzionalità o applicazione specifica.}
}
\newglossaryentry{Pascal case}{
    name=Pascal case,
    description={È una convenzione di denominazione utilizzata in informatica, soprattutto nella programmazione, 
    in cui ogni parola che compone un nome o identificatore inizia con una lettera maiuscola, senza spazi o altri caratteri 
    separatori. In Pascal Case, la prima lettera di ogni parola, inclusa la prima, è maiuscola, e le parole sono concatenate 
    senza l'uso di underscore o altri simboli.}
}
\newglossaryentry{Configuration Item (CI)}{
    name=Configuration Item,
    description={È un elemento di un sistema informatico che viene gestito e monitorato come parte
     di un processo di gestione della configurazione. Un CI può essere qualsiasi componente hardware, software, documentazione,
      o altro elemento rilevante che influisce sul funzionamento di un sistema o di un progetto. Ogni CI è identificato in modo
       univoco e contiene informazioni relative alla sua configurazione, stato e versione.}
}
\newglossaryentry{Strategia di branching}{
    name=Strategia di branching,
    description={Una strategia di branching (o strategia di ramificazione) è una pratica o un insieme di regole utilizzate nella
     gestione del controllo di versione del codice sorgente, in particolare quando si lavora con sistemi come Git. Essa
      definisce come e quando creare branch (rami) separati nel codice, in modo che i team di sviluppo possano lavorare in
       parallelo su diverse funzionalità, correzioni o versioni senza interferire con la versione principale del software.}
}
\newglossaryentry{Gitflow}{
    name=Gitflow,
    description={È una strategia di branching che aiuta a gestire in modo strutturato lo sviluppo di 
    software, organizzando il lavoro in vari rami dedicati a specifici scopi, come lo sviluppo di funzionalità, la preparazione
     dei rilasci e la gestione delle correzioni di bug.}
}
\newglossaryentry{Codeline}{
    name=Codeline,
    description={È il termine utilizzato per riferirsi a una sequenza continua di versioni di codice sorgente che
     viene sviluppata e mantenuta all'interno di un sistema di controllo di versione. Una codeline rappresenta una "linea" di
      sviluppo del codice, che può evolversi con modifiche, miglioramenti e correzioni nel tempo.}
}
\newglossaryentry{Git}{
    name=Git,
    description={È un sistema di controllo versione distribuito open-source, utilizzato per gestire e tracciare le
     modifiche apportate a file e progetti, in particolare nel contesto dello sviluppo software. Permette a più sviluppatori
      di collaborare in modo efficace, tenendo traccia delle modifiche in un progetto e facilitando il lavoro su diverse
       versioni del codice.}
}
\newglossaryentry{Issue tracking system (ITS)}{
    name=Issue tracking system,
    description={È un software utilizzato per registrare, tracciare, gestire e risolvere le 
    problematiche, i bug, le richieste di funzionalità e altri tipi di "issue" (problemi) all'interno di un progetto o di 
    un'organizzazione. Questi sistemi sono essenziali per monitorare il progresso delle attività, assegnare compiti e 
    garantire che le problematiche vengano risolte in modo tempestivo ed efficiente.}
}
\newglossaryentry{Github}{
    name=Github,
    description={È una piattaforma di sviluppo software basata su Git, che fornisce un servizio di hosting per il 
    codice sorgente e supporta il controllo versione distribuito. GitHub permette di
     collaborare a progetti software in modo efficiente, mantenendo un repository centralizzato per il codice e facilitando 
     la gestione delle versioni, la revisione del codice e la collaborazione tra team.}
}

\newglossaryentry{Checklist}{
    name=Checklist,
    description={È un elenco di elementi, attività o passaggi che devono essere verificati, completati o 
    controllati per assicurarsi che un processo o un'attività sia eseguito correttamente. Le checklist sono utilizzate per 
    garantire che tutte le operazioni necessarie siano state eseguite, riducendo il rischio di errori e dimenticanze.}
}
\newglossaryentry{Markup}{
    name=Markup,
    description={Si riferisce a un insieme di simboli o codici usati per annotare o strutturare il contenuto di un
     documento. Questi simboli o codici, noti come markup tags, indicano come il testo o gli altri contenuti devono essere
      trattati, visualizzati o interpretati da un programma.}
}
\newglossaryentry{PDF (Portable Document Format)}{
    name=PDF,
    description={È un formato di file sviluppato da Adobe che consente di visualizzare,
     stampare e scambiare documenti in modo indipendente dal software, hardware e sistema operativo utilizzato. Il formato
      PDF è progettato per mantenere la formattazione originale di un documento, inclusi testo, immagini, grafica vettoriale,
       font e layout, in modo che appaia uguale su qualsiasi dispositivo o piattaforma.}
}
\newglossaryentry{Font}{
    name=Font,
    description={È un insieme di caratteri tipografici che condividono uno stesso stile e dimensione. I font
     determinano l'aspetto visivo del testo, influenzando l'estetica e la leggibilità di un documento, di un sito web o di 
     un'applicazione. Ogni font include una varietà di simboli, lettere, numeri e segni di punteggiatura, tutti progettati 
     con lo stesso stile grafico.}
}

\newglossaryentry{Radio button}{
    name=Radio button,
    description={Un radio button (o pulsante di opzione) è un tipo di controllo dell'interfaccia utente utilizzato nei moduli 
    e nelle applicazioni per permettere all'utente di selezionare una sola opzione da un gruppo di scelte predefinite.}
}
\newglossaryentry{Variabile di ambiente}{
    name=Variabile di ambiente,
    description={È una variabile dinamica che viene utilizzata dal sistema operativo e dai programmi
     in esecuzione per memorizzare informazioni di configurazione o parametri specifici relativi all'ambiente di esecuzione.
      Le variabili di ambiente forniscono un modo per configurare il comportamento di software, applicazioni e script senza
       dover modificare direttamente il codice.}
}
\newglossaryentry{IDE (Integrated Development Environment)}{
    name=IDE,
    description={È un software che fornisce un insieme di strumenti integrati per
     facilitare lo sviluppo di applicazioni. Gli IDE sono progettati per aiutare i programmatori a scrivere, testare, eseguire
      e fare il debug del codice in modo più efficiente. Un IDE tipicamente combina diversi strumenti in un'unica interfaccia
       utente, semplificando il flusso di lavoro durante la scrittura del software.}
}
\newglossaryentry{Visual Studio Code (VS Code)}{
    name=Visual Studio Code,
    description={È un editor di codice sorgente open-source sviluppato da Microsoft, progettato
     per supportare una vasta gamma di linguaggi di programmazione e tecnologie. È leggero, altamente estensibile e dotato di 
     funzionalità avanzate per lo sviluppo di software.}
}
\newglossaryentry{Spell checkin (verifica ortografica)}{
    name=Spell checkin,
    description={È il processo di controllo e correzione automatica degli
     errori di ortografia all'interno di un testo. Viene comunemente utilizzato in applicazioni come editor di testo, word
      processor, e-mail e strumenti di programmazione per rilevare parole scritte in modo errato o che non corrispondono a 
      quelle presenti in un dizionario di riferimento.}
}
\newglossaryentry{DVCS}{
    name=DVCS,
    description={DVCS (Distributed Version Control System) è un sistema di controllo di versione distribuito che consente a 
    più sviluppatori di lavorare su un progetto in modo collaborativo, tracciando e gestendo le modifiche al codice sorgente
     nel tempo. A differenza dei sistemi di controllo di versione centralizzati, in cui esiste un repository centrale, un DVCS
      consente a ciascun sviluppatore di avere una copia completa del repository, inclusa la cronologia delle modifiche, sul 
      proprio computer.}
}
\newglossaryentry{File system}{
    name=File system,
    description={È essenziale per la gestione dei dati su dispositivi di memorizzazione, permettendo di
     archiviare, recuperare e organizzare i file in modo sicuro e strutturato.}
}
\newglossaryentry{Fast-forward}{
    name=Fast-forward,
    description={Il termine fast-forward si riferisce a una situazione in cui una serie di operazioni o aggiornamenti viene
     applicata in modo diretto e senza conflitti, ovvero in modo che il risultato finale "avanzato" nel tempo sia una 
     progressione lineare senza la necessità di risolvere conflitti tra modifiche parallele.
    Nel contesto del controllo di versione (come Git), fast-forward indica una situazione in cui il ramo (branch) corrente
     può essere aggiornato semplicemente "avanzando" la sua punta (tip) al commit più recente di un altro ramo, senza dover 
     fare un "merge" (fusione) con risoluzione dei conflitti.}
}
\newglossaryentry{Console}{
    name=Console,
    description={È un'interfaccia utente che permette di interagire con un sistema operativo o un software tramite
     comandi testuali. Solitamente è un'applicazione software o a una finestra di terminale che permette agli utenti di inviare 
     comandi al sistema operativo o a un programma e ricevere risposte o output.}
}
\newglossaryentry{Keyword (parola chiave)}{
    name=Keyword,
    description={È una parola o a un termine che ha un significato speciale all'interno
     di un linguaggio di programmazione o di un sistema. Le parole chiave sono riservate e non possono essere utilizzate come
      identificatori (come nomi di variabili, funzioni o classi), poiché sono predefinite dal linguaggio per svolgere funzioni
       specifiche.}
}
\newglossaryentry{Current working directory}{
    name=Current working directory,
    description={La current working directory è la cartella in cui un programma o sistema operativo opera attualmente e svolge
     operazioni sui file.}
}
\newglossaryentry{ITS}{
    name=ITS,
    description={Un Issue Tracking System (ITS) è un software utilizzato per registrare, tracciare, gestire e risolvere le 
    problematiche, i bug, le richieste di funzionalità e altri tipi di "issue" (problemi) all'interno di un progetto o di 
    un'organizzazione. Questi sistemi sono essenziali per monitorare il progresso delle attività, assegnare compiti e 
    garantire che le problematiche vengano risolte in modo tempestivo ed efficiente.}
}
\newglossaryentry{Issue}{
    name=Issue,
    description={È un termine generico utilizzato per riferirsi a un problema, un bug, una richiesta o una questione
     che deve essere risolta o gestita all'interno di un progetto software. Le issue possono riguardare vari aspetti dello
      sviluppo software, come difetti nel codice, funzionalità da implementare, miglioramenti da apportare o discussioni
       relative a decisioni progettuali.}
}
\newglossaryentry{Markdown}{
    name=Markdown,
    description={È un linguaggio di markup leggero che consente di scrivere testo formattato in modo semplice, con 
    la possibilità di convertirlo facilmente in HTML o altri formati, ed è ampiamente utilizzato per la scrittura di
     documentazione.}
}
\newglossaryentry{Pull request}{
    name=Pull request,
    description={È un meccanismo di collaborazione in cui uno sviluppatore propone modifiche al codice, 
    che vengono esaminate e potenzialmente integrate nel progetto principale, consentendo il controllo della qualità e 
    la revisione collettiva del codice.}
}
\newglossaryentry{Diagramma di Gantt}{
    name=Diagramma di Gantt,
    description={È uno strumento di pianificazione visiva utilizzato per rappresentare graficamente
     le attività di un progetto nel tempo. Ideato da Henry L. Gantt negli anni 1910, questo diagramma è uno dei più comuni
      metodi per il controllo e la gestione di progetti, ed è utilizzato principalmente in contesti di gestione dei progetti
       per visualizzare la sequenza, la durata e il progresso delle attività.}
}
\newglossaryentry{Project backlog}{
    name=Project back-og,
    description={Il project backlog (o backlog del progetto) è un elenco prioritizzato di attività, requisiti, funzionalità
     o task che devono essere completati in un progetto. Viene utilizzato principalmente nelle metodologie agili, come Scrum, 
     per gestire e pianificare il lavoro da svolgere durante lo sviluppo di un prodotto o di una soluzione. Ogni voce nel
      backlog rappresenta un elemento di lavoro che può essere un requisito del cliente, una correzione di bug, una funzionalità
       nuova o un miglioramento da implementare.}
}
\newglossaryentry{Sprint backlog}{
    name=Sprint backlog,
    description={È un elenco delle attività, dei task e delle funzionalità che il team di sviluppo si impegna 
    a completare durante uno Sprint.  Lo Sprint Backlog deriva dal Product Backlog, che contiene tutte le attività necessarie
     per completare un intero progetto. Durante la pianificazione dello Sprint, il team seleziona gli elementi dal Product
      Backlog che possono essere completati entro la durata dello Sprint e li inserisce nello Sprint Backlog.}
}
\newglossaryentry{GitHub action}{
    name=GitHub action,
    description={È uno strumento di automazione che consente di eseguire flussi di lavoro (workflows)
     direttamente all'interno di un repository GitHub. Le GitHub Actions sono utilizzate per automatizzare compiti ripetitivi,
      come il testing del codice, il deployment (distribuzione), la compilazione, e altre attività legate al ciclo di vita del
       software. Queste azioni si integrano con GitHub, facilitando l'integrazione continua (CI) e la distribuzione continua
        (CD) nei progetti software.}
}
\newglossaryentry{Container}{
    name=Container,
    description={È una tecnologia di virtualizzazione leggera che consente di eseguire applicazioni in ambienti 
    isolati e portabili, chiamati contenitori. A differenza delle macchine virtuali tradizionali, i container condividono il
     sistema operativo sottostante, ma sono separati a livello di processo, garantendo che le applicazioni all'interno di
      ciascun container non interferiscano tra loro. Questa isolazione consente di eseguire applicazioni in modo consistente
      su qualsiasi ambiente.}
}
\newglossaryentry{Workflow}{
    name=Workflow,
    description={È una sequenza definita di attività, compiti o processi che vengono eseguiti per completare una 
    specifica operazione o obiettivo. I workflow possono essere automatizzati o manuali e sono utilizzati per coordinare, 
    ottimizzare e monitorare i flussi di lavoro all'interno di un sistema informatico, di un'applicazione o di 
    un'organizzazione.}
}
\newglossaryentry{Host}{
    name=Host,
    description={È qualsiasi dispositivo o sistema che fornisce risorse, servizi o capacità di comunicazione in 
    una rete. Un host può essere un computer, un server, un dispositivo mobile, o qualsiasi altro dispositivo che possa
     connettersi a una rete e interagire con altri dispositivi o sistemi.}
}
\newglossaryentry{OS}{
    name=OS,
    description={OS sta per Operating System (sistema operativo), che è un software di base fondamentale per la gestione 
    delle risorse hardware e software di un computer o dispositivo. L'OS fornisce un'interfaccia tra l'utente e l'hardware,
     gestendo operazioni come l'esecuzione di programmi, la gestione della memoria, il controllo dei dispositivi di
      input/output, e la gestione dei file.}
}
\newglossaryentry{GitHub action marketplace}{
    name=GitHub action marketplace,
    description={È una piattaforma integrata in GitHub che permette agli utenti di scoprire, 
    acquistare e utilizzare azioni GitHub (GitHub Actions) }
}
\newglossaryentry{YAML (Yet Another Markup Language)}{
    name=YAML,
    description={È un formato di serializzazione dei dati, leggibile dall'uomo,
     utilizzato per rappresentare informazioni in modo strutturato. Viene spesso impiegato per configurazioni, scambi 
     di dati e definizione di strutture nei contesti di sviluppo software.}
}
\newglossaryentry{Personal Access Token (PAT)}{
    name=Personal Access Token,
    description={È un tipo di token di autenticazione che viene utilizzato per accedere a 
    risorse protette su piattaforme e servizi, come GitHub, GitLab, o Azure DevOps, al posto di una password tradizionale.
     I PAT vengono generati dall'utente e possono essere utilizzati per autentificarsi in modo sicuro e automatizzato quando
      si interagisce con API o si eseguono operazioni come il push di codice o la gestione di repository.}
}
\newglossaryentry{Framework}{
    name=Framework,
    description={È un insieme di strumenti, librerie e convenzioni che forniscono una struttura
     predefinita per lo sviluppo di applicazioni software. Si tratta di una piattaforma che semplifica e standardizza il 
     processo di sviluppo, consentendo agli sviluppatori di concentrarsi sulla logica applicativa piuttosto che scrivere 
     codice da zero per ogni singola funzionalità di base.}
}
\newglossaryentry{Agile}{
    name=Agile,
    description={Agile in informatica è un insieme di metodologie e pratiche di sviluppo software che promuovono iterazioni
     rapide, adattabilità ai cambiamenti e una stretta collaborazione tra il team di sviluppo e i clienti. Il termine Agile si
      riferisce a un approccio che enfatizza la flessibilità, la trasparenza e il miglioramento continuo, con l'obiettivo
       di consegnare software di qualità in modo rapido e reattivo alle necessità del cliente.}
}
\newglossaryentry{Modello di sviluppo a periodi}{
    name=Modello di sviluppo a periodi,
    description={Il modello di sviluppo a periodi (o ciclo di vita del software iterativo e incrementale) è un approccio in
     informatica che suddivide il processo di sviluppo del software in periodi o iterazioni ripetute, in cui ogni periodo
      produce una versione parziale ma funzionante del sistema. Ogni ciclo o periodo include fasi di progettazione, sviluppo,
       testing e revisione, e alla fine di ogni periodo viene rilasciato un incremento delle funzionalità del software.}
}
\newglossaryentry{Feedback}{
    name=Feedback,
    description={È il processo attraverso il quale i risultati o le risposte di un sistema, applicazione o processo
     vengono restituiti agli utenti, ai team di sviluppo o ad altri attori coinvolti, per informare, correggere o migliorare
      il funzionamento del sistema stesso. Il feedback può essere positivo (quando il risultato è conforme alle aspettative)
       o negativo (quando è necessario apportare modifiche o correzioni).}
}
\newglossaryentry{Way of working (WoW)}{
    name=Way of working,
    description={Il termine "way of working" in informatica si riferisce al modo in cui un team, un'organizzazione
     o un progetto opera, gestisce e coordina le proprie attività per raggiungere i propri obiettivi. Include le metodologie,
      le pratiche, gli strumenti, le comunicazioni e le procedure seguite nel corso dello sviluppo e della gestione del lavoro.}
}
\newglossaryentry{Kanban board}{
    name=Kanban board,
    description={È uno strumento visivo utilizzato per gestire e monitorare il flusso di lavoro in progetti,
     tipicamente in contesti di sviluppo software o gestione dei processi aziendali. È una rappresentazione grafica che aiuta
      i team a visualizzare le attività in corso, a tracciare il progresso e a identificare eventuali colli di bottiglia nel
       processo.}
}
\newglossaryentry{ISO 31000}{
    name=ISO 31000,
    description={È uno standard che fornisce un approccio sistematico, integrato e continuo per la gestione del
     rischio, aiutando le organizzazioni a identificare, valutare e gestire i rischi in modo efficace per raggiungere i
      propri obiettivi.}
}

\makenoidxglossaries
\glsaddall

\begin{document}

\primapagina

\begin{registromodifiche}\label{sec:Registro delle modifiche}
    v0.3 & 27 febbraio 2025  & Francesco Savio & Marko Peric & Sezione \hyperref[sec:glossario]{Glossario}\\
    \hline 
    v0.2 & 28 dicembre 2024  & Marko Peric & Francesco Savio & Sezione \hyperref[sec:Indice]{Indice}\\
\hline 
    v0.1 & 19 dicembre 2024  & Francesco Savio & Marko Peric & Sezioni \hyperref[sec:introduzione]{Introduzione},  \hyperref[sec:glossario]{Glossario}\\
\hline 
\end{registromodifiche}

\section*{Indice}
\label{sec:Indice}
\begin{itemize}
    \item \hyperref[sec:Registro delle modifiche]{Registro delle modifiche}
    \item \hyperref[sec:introduzione]{Introduzione}
    \item \hyperref[sec:glossario]{Glossario}
    \begin{itemize}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{A}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{B}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{C}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{D}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{E}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{F}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{G}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{H}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{I}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{J}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{K}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{L}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{M}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{N}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{O}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{P}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{Q}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{R}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{S}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{T}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{U}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{V}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{W}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{X}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{Y}}
        \item \hyperref[sec:glossario]{\gls{Z}}
    \end{itemize}
\end{itemize}


\section*{Introduzione}
\label{sec:introduzione}
Questo glossario contiene termini contenuti nei documenti creati dal gruppo Alt+f4 che potrebbero richiedere una spiegazione più esaustiva,
 la ricerca può essere fatta tramite la parola specifica utilizzando il comando Ctrl+f, oppure scorrendo il glossario in ordine alfabetico.

\label{sec:glossario}

\printnoidxglossaries

\end{document}