\subsection{Processo di Verifica}
\label{subsec:proc_verifica}
Il processo di verifica ha come obiettivo fondamentale l'accertamento che:
\begin{itemize}
    \item i \textbf{prodotti di lavoro} generati durante il ciclo di vita del software rispettino i requisiti specificati
    \item i \textbf{processi seguiti} siano conformi allo standard, alle linee guida e ai piani definiti
\end{itemize}
\subsubsection{Descrizione}
Questo processo consiste nel fornire prove oggettive che i risultati di una specifica fase dello sviluppo software rispettino tutti i requisiti previsti. 
Si basa sull’analisi e revisione del contenuto per valutare la coerenza, la completezza e la correttezza dei risultati. Nel caso di codice, include anche il testing per assicurarsi che i risultati siano conformi alle aspettative definite.
Le task fondamentali previste dal processo sono:
\begin{itemize}
    \item verifica dei processi;
    \item verifica dei requisiti;
    \item verifica della progettazione;
    \item verifica del codice;
    \item verifica dell'integrazione;
    \item verifica della documentazione.
\end{itemize}
Per garantire l'accertamento della conformità, ogni volta che si apporta una modifica, è necessario sottoporre l'intero contenuto aggiornato a una verifica. 
L'incremento della versione del prodotto aggiornato avviene esclusivamente se la modifica viene verificata e la verifica ha esito positivo.
Il processo di verifica viene svolto dai membri incaricati come verificatori (che si segneranno all'interno del registro delle modifiche del documento). 
i quali non possono essere la stessa persona a cui è stata assegnata la realizzazione del prodotto da verificare.
\subsubsection{Analisi statica}
L'analisi statica è un approccio alla verifica che non richiede l'esecuzione del codice dell'oggetto di verifica per individuare i difetti del prodotto software 
e accertarne la sua completezza e coerenza.
Si applica non solo al codice, ma anche alla documentazione, verificando la conformità alle regole del prodotto, l'assenza di difetti e la presenza delle proprietà desiderate.
Dal team viene utilizzata una tecnica standard per l'analisi statica dei prodotti: \textbf{Walkthrough}.
\paragraph{Walkthrough}
Il walkthrough è uno dei metodi di lettura nell'analisi statica utilizzato per esaminare e verificare una parte del prodotto, che sia documento o codice, per accertarne la conformità ai requisiti o vincoli stabiliti precedentemente.
Si tratta di un approccio collaborativo tra autore e verificatore durante il quale viene esaminato un prodotto o una sua parte, seguendo un percorso prestabilito e cercando di identificare difetti attraverso una lettura critica ad ampio spettro, priva di assunzioni.
Nel caso del controllo del codice, il verificatore deve simulare diverse possibili esecuzioni, mentre per i documenti deve analizzarne il contenuto.
Le fasi che vengono svolte durante questa tecnica di analisi statica sono:
\begin{itemize}
    \item \textbf{lettura}: il verificatore effettua una lettura critica dell'oggetto in esame cercando eventuali errori;
    \item \textbf{discussione}: al termine della lettura, nel caso vengano rilevati problemi, il verificatore comunica con gli autori e propone eventuali suggerimenti, con l'obiettivo di correggere i difetti;
    \item \textbf{correzione e repeat}: una volta terminata la discussione e rilevati i difetti, gli autori sono pregati di correggere tali difetti seguendo le indicazioni discusse. Successivamente, si passa di nuovo al passo 2.
\end{itemize}
\paragraph{verifica della documentazione}
La verifica della documentazione, composta solamente da analisi statica dei documenti realizzati e/o modificati, ha lo scopo di verificare
la qualità, completezza, coerenza e conformità dei documenti tecnici relativi al prodotto software da realizzare.
Durante l'esecuzione della tecnica di walkthrough descritta precedentemente, il verificatore ha lo scopo di 
assicurarsi che vengano seguiti correttamente gli standard di scrittura e di forma, sia generici che specifici, indicati all'interno
del \hyperref[subsec:documentazione]{processo di Documentazione}.
Oltre a ciò, è stata realizzata una GitHub Action che, all'apertura di una pull request, realizza un'analisi grammaticale dei file 
modificati e coinvolti nella pull request, fornendo successivamente un feedback al gruppo di lavoro.
La GitHub Action assicura la correttezza grammaticale dei documenti verificati migliorando il processo di verifica, aumentandone l'efficienza 
e riducendo il tempo richiesto per le revisioni manuali, permettendo al verificatore di concentrarsi maggiormente su aspetti 
di forma e di contenuto.
\subsubsection{Analisi dinamica}
L'analisi dinamica è un approccio all'analisi di sitemi informatici e prodotti software che si concentra sull'osservazione e verifica
del loro comportamento durante l'esecuzione.
Quest'ultima è ampiamente impiegata per individuare errori a runtime, ottimizzare l'efficienza e testare la robustezza contro scenari imprevisti.
Grazie alla sua capacità di fornire dati concreti e rilevanti, rappresenta un elemento fondamentale nel processo di sviluppo e manutenzione di applicazioni e sistemi complessi.
Essa prevede la definizione di una suite di test, generalmente automatizzati e riproducibili, che vengono eseguiti a runtime per valutare il comportamento del sistema in risposta a specifici input. 
Questi test verificano la correttezza delle funzionalità, l'efficienza delle prestazioni e l'assenza di errori o anomalie operative.
I principali tipi di test che vengono utilizzati per l'analisi dinamica sono: 
\begin{itemize}
    \item \textbf{test di unità}: Mirano a verificare il corretto funzionamento di singole unità o componenti del software (ad esempio, funzioni o metodi). 
    Sono solitamente automatizzati e si concentrano su un ambito ristretto per identificare errori locali;
    \item \textbf{test di integrazione}: Valutano come le diverse unità o moduli del software interagiscono tra loro. 
    L'obiettivo è assicurarsi che le componenti integrate funzionino correttamente come un sistema coerente;
    \item \textbf{test di sistema}: Analizzano il comportamento dell'intero sistema per verificare che soddisfi i requisiti specificati. 
    Considerano il software come un unico blocco, includendo interazioni con l'ambiente e altre applicazioni.
\end{itemize}
All'interno del \hyperref[subsection:processo_sviluppo]{processo di Sviluppo}, nello specifico nella sezione di testing, vi è una descrizione 
più approfondita delle varie tipologie di test adottate durante lo sviluppo del prodotto software, ogni test utilizzato verrà poi 
codificato e indicato all'interno del documento "Piano di Qualifica".
